分類廣告重生 創意搶眼球

節錄

分類廣告重生 創意搶眼球

■港人發揮無限創意，將傳統的分類廣告變成創作天地，有姜濤粉絲連續多天寫下「姜濤不紅，天理不容」。

一眾「真係好鍾意香港」的香港人及商戶的廣告遍佈《蘋果》不同版面，刊全版、半版或四分一版廣告動輒以萬元計，曾經在報業史上盛極一時的分類小廣告再次搶攻讀者眼球，港人隨後發揮無限創意，利用最小空間表達不同訊息。

相關新聞：波網：港隊處劣勢 打氣抗黑哨

數連日來最堅持的分類廣告，首推相信是由姜濤粉絲刊登的啟事，連續多天寫下「姜濤不紅，天理不容」八字，及後更加入QR code資料；有人刊登尋人、尋犬廣告，特徵包括「有良知」，失蹤日期則是抗爭運動不同重要日子如6.12、7.21等；這些尋「人」廣告，更進一步發展為徵友啟事，共通點均是聯絡電話「5201314」，含意寫在牆上。亦有人利用分類廣告，...............................

分類廣告以外，刊登在《蘋果》的廣告亦不乏以地區劃分。最初由地區組織牽頭，先聯合區內黃店，再慢慢發展至由地區街坊自行發起和眾籌，其中8月30日A1全版廣告「願榮光歸我城」，就來自「一群好鍾意香港嘅深井人」，沙田、大埔、北區、長沙灣、將軍澳、黃大仙街坊也刊登了區內同路人心聲。據悉其他地區如馬鞍山，街坊也完成了「集資」，未來亦將有全版廣告在《蘋果》出現。